出版人顏純鈎 - 唔講口號唔代表忘本，唔講口號唔代怕。 遊行照申請, 照出，肯出嘅人先係重中之重

長遠要樂觀，行事要積極，周旋要聰明

還是有不少網友認為我太樂觀，我嘗試再解釋一下。

我說國安法公佈後，照樣可以申請遊行集會，我的意思不是說政府一定會批，但因為遊行示威的權利是基本法保障的，中共並沒有宣佈取消基本法，既然表面上基本法依然有效，林鄭就不能剝奪香港人遊行示威的自由。這是在法律的層面來講。

實際上，七月一日那天，有統計說至少有三十萬香港人上了街。也就是說，即使政府不批遊行，變相遊行也是會發生的，問題不在於政府批不批，問題在於大家要不要走出來。

在實際操作層面，林鄭當然可以不批，以防疫理由也好，反蒙面法作理由也好，她當然會想出更多理由，但不管她有多少理由，香港人都仍然有權提出示威遊行的申請。你若認為她不會批，你就不申請，就不打算再遊行示威了，那豈不是自動放棄，成全了政府的險惡用心？

假設遊行獲批，那你要怎麼遊行，又是另一個問題。現在政府已公然宣佈「光復香港時代革命」違反國安法了，那麼在遊行隊伍中要不要打出「光復香港時代革命」的標語？你打出這個旗號來，政府當即可以抓人，禁你遊行，你若不打出這個旗號，用別的旗號，比如「我哋真係好撚鍾意香港」，那可不可以？那樣既達到遊行的目的，又不會因標語問題而被取締。而在遊行進行中，去到某些安全的地方，有人喊「光復香港時代革命」，警察抓不到你，你的目的也照樣可以達到。

當然，政府仍可以用其他理由，或甚至完全不需要理由，派警察衝散遊行隊伍，反正他們現在已經無法無天。但是不是因為有可能被無理取締被強行衝散，我們即使仍擁有遊行權利，也要自動放棄？

國安法下來，很多事情都不能做，除非你打算自投羅網。但很多事不能做，不等於什麼事都不能做。不能做的就暫時不做，能做的就堅持做下去，目的只是不要讓中共港共那麼容易就收服香港。他們的目的是什麼？就是要香港人害怕，放棄抗爭，就是大家什麼事都不做，都乖乖回家去，上班賺錢，上酒樓飲茶，晚上逛街購物，慢慢的大家都忘記「光復香港時代革命」，香港就平靜下來了。

要抗拒中共強加在我們身上的命運，唯有與他們周旋，要與他們周旋，唯有樂觀﹑聰明﹑主動﹑韌性，唯有每個人都不放棄。張曉明說國安法「一法安香港」，就是一個國安法下來，香港就「安」了，可惜香港會不會「安」，不是張曉明說的，是香港人說的。

我對未來並沒有過份樂觀，困難會很多，危險會很大，所以我一再提醒大家要小心機動，不要自投羅網。但凡事小心，不等於什麼事都不做，注意策略也不等於坐以待斃，能做的事盡量做，就是保持對未來長遠的樂觀。中共會用各種手段來破壞，林鄭筆承上意，也會分化瓦解我們，如果我們過份悲觀，那就什麼事都不用做了，就各自收手好了。大家都因為悲觀而收手，中共的目的就達到了。

搞清楚自己的處境，在現有的環境下堅持抗爭，既不要屈服，也要避免不必要的犧牲，立足於長期，風雨中抱緊，我們就能捱過未來的苦難日子，等待黎明。

香港平靜下來，大陸人對追求民主更沒有信心了，國際上的支持就失去意義了。我們雖然有很多事不能做，但要做到不讓香港平靜下來，也還是可以多想辦法的。即使遊行少了，如果連儂墻遍地開花，黃色經濟圈興旺，和你lunch隨時舉行，反國教不停息，各種小規模的讀書會﹑研討會﹑音樂會各有各搞，香港仍不會平靜。最要緊是台灣影片《返校》中那句話：「我們的責任是活下去，記住這裡發生的一切。」

推~

樓豬唔好見港共由朝到晚講乜撚重中之重就跟住一齊講

講得好